[{
    "question": "Câu 21: Các bài giảng của Nguyễn Ái Quốc dành cho \"Việt Nam thanh niên cách mạng đồng chí hội\" tại Trung Quốc được Bộ tuyên truyền của Hội liên hiệp các dân tộc bị áp bức tập hợp lại và xuất bản thành tác phẩm gì? Năm nào?",
    "options": [
        "Bản án chế độ thực dân pháp, năm 1925",
        "Con rồng tre, năm 1923",
        "Sửa đổi lối làm việc, năm 1926",
        "Đường Kách mệnh, năm 1927."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Đường Kách mệnh, năm 1927."
},
{
    "question": "Câu 22: Năm 1931 Nguyễn Ái Quốc bị ai bắt? Ở đâu? Với tên gọi là gì?",
    "options": [
        "Tưởng Giới Thạch bắt ở Trung Quốc, tên gọi là Lý Thụy.",
        "Tưởng Giới Thạch bắt ở Hồng Kông, tên gọi là Tống Văn Sơ.",
        "Thực dân Anh bắt ở Hồng Kông, tên gọi là Tống Văn Sơ.",
        "Thực dân Anh bắt ở Hồng Kông, tên gọi là Võ Đông Sơ."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Thực dân Anh bắt ở Hồng Kông, tên gọi là Tống Văn Sơ."
},
{
    "question": "Câu 23: Hồ Chí Minh về nước trực tiếp lãnh đạo phong trào cách mạng từ ngày, tháng, năm nào?",
    "options": [
        "Ngày 18/02/1941.",
        "Ngày 28/01/1941",
        "Ngày 28/01/1940",
        "Ngày 08/02/1941."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Ngày 28/01/1941"
},
{
    "question": "Câu 24: Địa danh đầu tiên được Hồ Chí Minh đặt chân đến khi mới về nước để trực tiếp lãnh đạo cách mạng là đâu?",
    "options": [
        "Hà Quảng, Cao Bằng",
        "Quảng Hà, Cao Bằng",
        "Hà Quảng, Thái Nguyên",
        "Cả a, b, c đều sai."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Hà Quảng, Cao Bằng"
},
{
    "question": "Câu 25: Người bị quân của Tưởng Giới Thạch bắt giam vào thời gian nào? Ở đâu?",
    "options": [
        "Ngày 13-8-1942 ở Quảng Tây.",
        "Ngày 13-8-1942 ở Quảng Châu.",
        "Ngày 29-8-1942 ở Quảng Đông.",
        "Ngày 29-8-1942 ở Quảng Tây."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Ngày 29-8-1942 ở Quảng Tây."
},
{
    "question": "Câu 26: Trong một bức thư đề ngày 31/5/1946, trước lúc sang Pháp, Hồ Chí Minh viết: \"Sông có thể cạn, núi có thể mòn, song chân lý đó không bao giờ thay đổi\". Chân lý đó là gì?",
    "options": [
        "Không có gì quý hơn độc lập, tự do.",
        "Tất cả các dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng.",
        "Đồng bào Nam Bộ là dân nước Việt Nam.",
        "Độc lập cho Tổ quốc tôi, tự do cho nhân dân tôi, hạnh phúc cho đồng bào tôi."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Đồng bào Nam Bộ là dân nước Việt Nam."
},
{
    "question": "Câu 27: Hồ Chí Minh nói chuyện với cán bộ Đại đoàn quân tiên phong trước khi về tiếp quản thủ đô (9/1954), trong đó có câu:",
    "options": [
        "\"Dân ta có một lòng nồng nàn yêu nước, đó là truyền thống quý báu của ta, từ xưa đến nay, mỗi khi Tổ quốc bị xâm lăng thì tinh thần ấy lại sôi nổi\"",
        "\"Các vua Hùng đã có công dựng nước. Bác cháu ta phải cùng nhau giữ lấy nước\"",
        "\"Một dân tộc dốt là một dân tộc yếu\"",
        "\"Muốn cứu nước, giải phóng dân tộc, không có con đường nào khác con đường cách mạng vô sản\""
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "\"Các vua Hùng đã có công dựng nước. Bác cháu ta phải cùng nhau giữ lấy nước\""
},
{
    "question": "Câu 28: Bác Hồ kính yêu của chúng ta đã qua đời vào thời gian nào?",
    "options": [
        "9 giờ 47 phút ngày 2/9/1969.",
        "9 giờ 47 phút ngày 3/9/1969.",
        "9 giờ 47 phút ngày 2/9/1979.",
        "9 giờ 47 phút ngày 3/9/1979."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "9 giờ 47 phút ngày 2/9/1969."
},
{
    "question": "Câu 29: Tư tưởng Hồ Chí Minh được hình thành từ những nguồn gốc nào?",
    "options": [
        "Các giá trị truyền thống tốt đẹp của dân tộc.",
        "Chủ nghĩa Mác – Lênin và Tinh hoa văn hóa nhân loại.",
        "Những nhân tố chủ quan thuộc về phẩm chất cá nhân Hồ Chí Minh.",
        "Cả a, b, c đều đúng"
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Cả a, b, c đều đúng"
},
{
    "question": "Câu 30: Một trong những giá trị của văn hóa phương Đông và văn hóa phương Tây được Hồ Chí Minh tiếp thu để hình thành tư tưởng của mình là?",
    "options": [
        "Tư tưởng cách mạng của cách mạng Tư sản Pháp.",
        "Tư tưởng cách mạng của cách mạng Tư sản Mỹ.",
        "Các trào lưu tư tưởng: Nho giáo, Phật giáo, Thiên chúa giáo; Chủ nghĩa Tam dân của Tôn Trung Sơn; Lý tưởng tự do, bình đẳng, bác ái …",
        "Cả a, b, c đều đúng"
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Cả a, b, c đều đúng"
},
{
    "question": "Câu 31: Quá trình hình thành và phát triển Tư tưởng Hồ Chí Minh trải qua mấy giai đoạn?",
    "options": [
        "2 giai đoạn",
        "3 giai đoạn",
        "4 giai đoạn",
        "5 giai đoạn"
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "5 giai đoạn"
},
{
    "question": "Câu 32: Thời kỳ hình thành tư tưởng yêu nước và chí hướng cứu nước được tính từ?",
    "options": [
        "Từ năm 1890-1911.",
        "Từ năm 1911-1920.",
        "Từ năm 1921-1930.",
        "Từ năm 1930-1941."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Từ năm 1890-1911."
},
{
    "question": "Câu 33: Thời kỳ tìm con đường cứu nước theo con đường cách mạng vô sản được tính từ?",
    "options": [
        "Từ năm 1890-1911.",
        "Từ năm 1911-1920.",
        "Từ năm 1921-1930.",
        "Từ năm 1930-1941."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Từ năm 1911-1920."
},
{
    "question": "Câu 34: Thời kỳ hình thành cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam được tính từ?",
    "options": [
        "Từ năm 1890-1911.",
        "Từ năm 1911-1920.",
        "Từ năm 1921-1930.",
        "Từ năm 1930-1941."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Từ năm 1921-1930."
},
{
    "question": "Câu 35: Thời kỳ vượt qua thử thách, kiên trì giữ vững quan điểm cách mạng được tính từ?",
    "options": [
        "Từ năm 1890-1911.",
        "Từ năm 1911-1920.",
        "Từ năm 1921-1930.",
        "Từ năm 1930-1941."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Từ năm 1930-1941."
},
{
    "question": "Câu 36: Thời kỳ phát triển và hoàn thiện của tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "options": [
        "Từ năm 1890-1911.",
        "Từ năm 1911-1920.",
        "Từ năm 1921-1930.",
        "Từ năm 1941-1969."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Từ năm 1941-1969."
},
{
    "question": "Câu 37: Tư tưởng Hồ Chí Minh có mấy nội dung cơ bản?",
    "options": [
        "7 nội dung.",
        "8 nội dung.",
        "9 nội dung.",
        "10 nội dung."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "9 nội dung."
},
{
    "question": "Câu 38: Theo Hồ Chí Minh độc lập, tự do là?",
    "options": [
        "Quyền thiêng liêng của tất cả các dân tộc.",
        "Quyền bất khả xâm phạm của tất cả các dân tộc.",
        "Quyền thiêng liêng và bất khả xâm phạm của tất cả các dân tộc.",
        "Quyền dân chủ của một dân tộc."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Quyền thiêng liêng và bất khả xâm phạm của tất cả các dân tộc."
},
{
    "question": "Câu 39: Cách mạng giải phóng dân tộc là sự nghiệp đoàn kết của?",
    "options": [
        "Giai cấp công nhân.",
        "Giai cấp nông dân.",
        "Giai cấp công nhân và nông dân.",
        "Toàn dân, trên cơ sở liên minh công – nông."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Toàn dân, trên cơ sở liên minh công – nông."
},
{
    "question": "Câu 40: Theo Hồ Chí Minh thì những \"căn bệnh\" Quan liêu, tham nhũng, lãng phí chủ yếu là do?",
    "options": [
        "Chủ nghĩa cá nhân.",
        "Con người bị cám dỗ bởi vật chất và tinh thần.",
        "Con người có tài mà không có đức.",
        "Cơ chế thị trường."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Chủ nghĩa cá nhân."
}
]